<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> <uprb> <Course><Title>SICI 1008 INTRODUCCIÓN A LA              COMPUTADORA</Title><Credits>4              créditos</Credits><Description>El curso sirve de              introducción al uso de las computadoras en el campo de la Ingeniería              Industrial. Incluye una breve historia del desarrollo de las              computadoras, descripción general de la composición y el              funcionamiento de las computadoras y una explicación de los sistemas              numéricos relacionados con las computadoras. Incluye programación en              un lenguaje compatible con la Ingeniería: Basic, Fortran u otros. El              estudiante aprenderá a programar y usar la computadora utilizando              terminales remotos y/o microcomputadoras.</Description></Course><Course><Title>SICI 2068 PROGRAMACIÓN EN              ASSEMBLER</Title><Credits>4 créditos</Credits><Prereqs>SICI 3008, SICI 3011, SICI              3020 ó SICI 2055</Prereqs><Coreqs>SICI 3012</Coreqs><Description>Estudio detallado de la              estructura, sintaxis y codificación de problemas en el lenguaje              Assembler. Se requiere que el estudiante prepare y pruebe programas              para varios ejercicios basados en problemas de la industria y el              comercio.</Description></Course><Course><Title>SICI 3001 PROGRAMACIÓN EN            BASIC</Title><Credits>2 créditos</Credits><Prereqs>SICI 3011</Prereqs><Description>Estudio de la sintaxis y              codificación del lenguaje Basic estructurado. Se requiere que el              estudiante aprenda a editar y compilar programas de aplicación              práctica en diferentes ambientes de computadoras.</Description></Course><Course><Title>SICI 3002 PROGRAMACIÓN  COBOL</Title><Credits>4 créditos</Credits><Prereqs>SICI 3011</Prereqs><Description>Estudio detallado de la              estructura, sintaxis y codificación de problemas en el Lenguaje              Cobol. Se requiere que el estudiante prepare y pruebe programas de              varios ejercicios basados en problemas reales de la industria.</Description></Course><Course><Title>SICI 3003 PROGRAMACIÓN EN            RPG</Title><Credits>2              créditos</Credits><Description>Discusión y aplicación del              lenguaje de programación de uso en la industria. (Este curso se              encuentra en revisión).</Description></Course><Course><Title>SICI 3005 PRINCIPIOS DE FUNDAMENTOS DE              PROCESAMIENTO DE DATOS</Title><Credits>3 créditos</Credits><Description>Introducción general a los              conceptos y términos relacionados con las computadoras. Proveerá los              conceptos básicos de administración desde la perspectiva de un              gerente de procesamiento de datos. Además, proporcionará las              destrezas para el manejo de equipo periferal especialmente teclado              de terminales y/o microcomputadoras.</Description></Course><Course><Title>SICI 3008 SISTEMAS OPERATIVOS MINI / MICRO              COMPUTADORAS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3011</Prereqs><Description>Examina las minicomputadoras              y microcomputadoras, enfatizando las capacidades del equipo de              computadora, lenguajes de programación que utiliza, las              características del programado, sus diferentes aplicaciones y              operación del sistema.</Description></Course><Course><Title>SICI 3009 BANCO DE DATOS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3002</Prereqs><Description>Conceptos básicos de              organización, diseño y aplicación de archivos computadorizados. Se              cubren las organizaciones secuenciales y aleatorias, concatenación y              enlaces entre récords de un mismo o diferentes archivos, utilizando              uno o varios lenguajes de programación.</Description></Course><Course><Title>SICI 3011 INTRODUCCIÓN A CIENCIAS DE COMPUTADORAS              I</Title><Credits>3              créditos</Credits><Coreqs>SICI 3020 ó SICI              2055</Coreqs><Description>Introducción general a los              conceptos y términos relacionados a la lógica de programación de              computadoras. Este curso cubre lo siguiente: algoritmos, flujograma,              aplicaciones y técnicas de rutinas especiales, representadas a              través de modelos conceptuales.</Description></Course><Course><Title>SICI 3012 INTRODUCCIÓN A CIENCIAS DE COMPUTADORAS              II</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3011</Prereqs><Description>Conceptos fundamentales              utilizados en el desarrollo de diagramas en bloque, enfatizando              algunas técnicas de álgebra Booleana.</Description></Course><Course><Title>SICI 3015 ANÁLISIS Y DISEÑO DE SISTEMAS DE              INFORMACIÓN</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3012 y SICI              3002</Prereqs><Description>Este curso está diseñado              para capacitar al estudiante en las fases de análisis, diseño e              implementación de sistemas computadorizados. El mismo comprende              discusión, aplicación y solución de problemas reales en la              industria.</Description></Course><Course><Title>SICI 3016 IMPLEMENTACIÓN DE              PROYECTOS</Title><Credits>4              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3009 y SICI 3015</Prereqs><Description>Estudio y desarrollo de              aplicaciones en la industria de procesamiento de datos. Este curso              cubre la aplicación de los conocimientos adquiridos en los cursos              previos. Se pondrán en práctica a través de un proyecto seleccionado              de situaciones reales de la industria.</Description></Course><Course><Title>SICI 3017 INT. PROCESAMIENTO DE DATOS              ELECTRÓNICOS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Description>Curso dirigido a estudiantes              de otros programas que deseen obtener una base en los conceptos y              procedimientos de procesar datos por medios electrónicos. Se              presentarán fundamentos de programación científica y comercial. Se              requiere que el estudiante prepare varios programas sencillos,              orientado a su programa de estudio.</Description></Course><Course><Title>SICI 3019 AUDITORÍA CONTROL DEL CENTRO DE              CÓMPUTOS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3016</Prereqs><Description>Se examinan las causas de              riesgos relacionados a los sistemas computadorizados de información              y los controles que se necesitan implentar para evitar estos              riesgos. Las técnicas utilizadas por los auditores en la              verificación de la existencia y calidad de los controles se estudian              en detalle.</Description></Course><Course><Title>SICI 3020 PROGRAMACIÓN EN C Y DESARROLLO DE              SISTEMAS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3011</Prereqs><Description>Estudio detallado de la              estructura, sintaxis y codificación de problemas en el Lenguaje C.              Se requiere que el estudiante prepare y pruebe programas basados en              áreas relacionadas a la industria y al comercio.</Description></Course><Course><Title>SICI 3027 GRÁFICAS POR              COMPUTADORAS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 2055 ó SICI 3020 y MATE              3171</Prereqs><Description>El curso de gráficas por              computadoras habilitará al estudiante para crear y manejar gráficas              en la pantalla. Se analizarán en detalle las instrucciones de              Lenguaje Basic, Pascal u otro lenguaje para dibujar puntos, rectas y              otras figuras Bi y tridimensionales y para utilizar los diferentes              colores en baja y alta resolución, usando los sistemas operativos              más conocidos. Se introducirá el concepto de animación. Además, se              estudiarán los programados más conocidos en el mercado para producir              gráficas.</Description></Course><Course><Title>SICI 3028 PROGRAMACIÓN              APLICADA</Title><Credits>3              créditos</Credits><Description>El curso provee los              conocimientos teóricos y las destrezas prácticas necesarias para              usar los programados más utilizados: procesadores de palabras, hojas              de trabajo electrónicas, sistemas de manejo de bancos de datos y              otros tipos de programas.</Description></Course><Course><Title>SICI 3038 PROGRAMACIÓN DE COMPUTADORAS              APLICADA</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>MATE 3171</Prereqs><Description>Introducción a la ciencia y al              arte de la programación de computadoras enfatizando los conceptos y              la metodología de programación. Este curso está orientado hacia el              campo de la electrónica y se utiliza en lenguaje              estructurado.</Description></Course><Course><Title>SICI 3039 COMPARACIÓN DE LENGUAJES DE              PROGRAMACIÓN</Title><Credits>3 créditos</Credits><Prereqs>SICI 2055 ó SICI 3020 y SICI              3012</Prereqs><Description>Este curso introduce los              principios de programación de lenguaje, su diseño e implementación.              Los problemas de traducción automática de un lenguaje a otro y la              sintaxis de una variedad de lenguajes modernos de programación serán              estudiados. Se dará énfasis en lograr unificar los lenguajes de              programación, tanto los lenguajes generales y los lenguajes para              propósitos especiales como los lenguajes de alto y bajo              nivel.</Description></Course><Course><Title>SICI 3105 PRINCIPIOS DE SISTEMAS DE              INFORMACIÓN</Title><Credits>3              créditos</Credits><Description>En el curso se estudian los              sistemas, la organización de los sistemas y los tipos de              información. Se estudia también el uso de las computadoras en el              diseño de un sistema de información. Curso dirigido especialmente a              los estudiantes del programa de Gerencia de Materiales.</Description></Course><Course><Title>SICI 4008 PRINCIPIO DE PROCESAMIENTO DE DATOS              ELECTRÓNICOS EN NEGOCIOS</Title><Credits>4 créditos</Credits><Description>El curso está dirigido a estudiantes del              programa comercial que estén interesados en obtener una base en los              conceptos y procedimientos de procesar datos por medios              electrónicos. Se presentarán fundamentos de programación científica              y comercial. Se requiere que el estudiante prepare varios programas              sencillos orientados a su programa de estudios.</Description></Course><Course><Title>SICI 4009 INTRODUCCIÓN AL ANÁLISIS              NUMÉRICO</Title><Credits>3 créditos</Credits><Prereqs>SICI 3012 y MATE              3031</Prereqs><Description>Curso diseñado para proveer              los conceptos fundamentales de análisis numérico a los estudiantes              del área de Ciencias de Computadoras. Incluye el estudio de los              sistemas numéricos, método de punto flotante, algoritmos, métodos              numéricos usados en la solución de problemas, proceso e interacción,              teoría de matrices, programación lineal y problemas de optimización,              serie lógicas, álgebra de “Boole”, elementos básicos de lógica              aplicadas a computadoras, diagrama de lógica, integración y              diferenciación numérica y trazado de curvas.</Description></Course><Course><Title></Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3008</Prereqs><Description>Este curso ofrece la              descripción, organización y diseño de una computadora. Ilustra como              los diversos sistemas y componentes de la computadora se relacionan              entre sí. Discute tópicos, tales como: sistemas operativos,              microprogramación, memoria de la unidad de procesamiento central,              tecnología del disco y la cinta magnética, lógica MOS, LSI, etc.              Describe la organización interna de varios sistemas de              computadoras.</Description></Course><Course><Title>SICI              4028 INVESTIGACIÓN OPERACIONAL DE LA COMPUTADORA</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>MATE 3015 y SICI            4009</Prereqs><Description>El mismo cubre              varios aspectos introductorios al estudio operacional que se utiliza              en la planificación e investigación relacionado a la sistematización              de información computarizada. Tópicos, tales como: PERT, CPM,              Modelos Lineales, Métodos Simples, Sensitividad, Modelos en Redes,              Modelos Dinámicos, Itinerario de Inventarios, Programación Dinámica,              Optimización, Modelos de Inventarios y Simulación por              Computadoras.</Description></Course><Course><Title>SICI 4029 FUNDAMENTOS DE SISTEMAS              OPERATIVOS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 4019</Prereqs><Description>Un estudio abarcador de los principios              comunes a los sistemas operativos de las computadoras. Fundamentos              de multiprogramación, técnicas de manejo de memorias reales y              virtuales, fusión del manejo de los procesos y recursos, solución a              “deadlock” en los sistemas.</Description></Course><Course><Title>SICI 4030 DESARROLLO Y PROGRAMACIÓN DE BASE DE              DATOS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 3009</Prereqs><Description>Introducción              al desarrollo de programas de aplicaciones en un ambiente de un              banco de datos con énfasis en cargar, modificar e investigar el uso              de Database usando como lenguaje anfitrión COBOL o Pascal. Discusión              y aplicación de estructuras de datos, organización de diferentes              archivos y discusión de medios de almacenamiento. Administración y              análisis de datos, diseño e implementación.</Description></Course><Course><Title>SICI 4036 ESTRUCTURA DE DATOS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 2055 ó SICI 3020 y SICI              3012</Prereqs><Description>Conceptos en              las normas e inflexibilidad de la estructura de datos, orientado a              problemas relacionados con números, oraciones y arreglos de números.              Enlaces de estructura de datos, “rooted trees”, sorteo y búsqueda de              estructura de datos.</Description></Course><Course><Title>SICI 4037 COMUNICACIÓN DE DATOS</Title><Credits>3              créditos</Credits><Prereqs>SICI 4019 y SICI            4029</Prereqs><Description>El objetivo de              este curso es proveer los conocimientos básicos en los sistemas y              métodos utilizados en la comunicación de datos. El curso incluye              todos los aspectos de comunicación de datos, incluyendo terminales,              moduladores de señales, líneas, lenguajes en la comunicación de              datos, consideraciones en la localización central del equipo matriz,              programas de comunicaciones y redes.</Description></Course><Course><Title>SICI 4038 TALLER SEMINARIO DE              INVESTIGACIÓN</Title><Credits>4              créditos</Credits><Prereqs>SICI 4029 y SICI            4037</Prereqs><Description>El curso              provee al estudiante con la metodología en la investigación y              desarrollo de sistemas computadorizados. El mismo comprende todas              las fases, desde la identificación del problema hasta su              implementación por computadora. Los problemas serán seleccionados de              acuerdo con los intereses de la facultad de Ciencias de              Computadoras. El estudiante presentará sus conclusiones en un              informe escrito.</Description></Course><Course><Title>SICI 4048 SISTEMA OPERATIVO  UNIX</Title><Credits>4              créditos</Credits><Prereqs>SICI 4029</Prereqs><Description>Uso del              sistema operativo Unix. Incluye su sistema de archivos, utilidades              de “Shells”, formación de documentos, “Shells” Avanzados, interfase              de programación, comunicaciones y computadoras          personales.</Description></Course><Course><Title>SICI 4065 PRÁCTICA EN              PROGRAMACIÓN</Title><Credits>4 créditos</Credits><Description>Práctica supervisada de              programación en facilidades donde el estudiante del departamento              adquirirá una experiencia de trabajo valiosa. El periodo de práctica              no deberá ser menor de diez semanas (200 horas). El supervisor              deberá enviar a la Universidad una evaluación del desempeño del              estudiante.</Description></Course><Course><Title></Title><Credits>3 créditos</Credits><Description>Aplicaciones de la              computadora en la educación. Preparación de módulos interactivos en              distintos tipos de clases computadorizadas y los principios que              determinan su creación, educación asistida por computadora,              integración a un sistema operativo, archivos y mantenimiento de los              expedientes de estudiantes.</Description></Course> </uprb>